\documentclass{article}
\usepackage[a4paper,margin=2cm]{geometry}
\usepackage[debug]{harfbuzz}
%\usepackage{mirror}

\font\latin= {TeX Gyre Schola} at 12 pt

% #1 script name #2 sample text

\newcommand\sampletext[2]{%
\stopharfbuzz%
{\textdir TLT%
  \pardir TLT%
  \par\noindent\latin{#1 without Harfbuzz}}\par
#2\par
\startharfbuzz%
{\textdir TLT%
  \pardir TLT%
  \par\noindent\latin#1 with Harfbuzz}\par
#2\par%
}
\newcommand\textlatin[1]{\bgroup\textdir TLT #1\egroup}

  \begin{document}
  \font\arab={Scheherazade:+language=ara;+script=arab;} at 18pt
\arab 
  \startharfbuzz
%  
\font\amiri={Amiri:+language=ara;+script=arab;} at 12pt
\amiri
\SetFontOption{direction}{RTL}
\SetFontOption{language}{ARA}
\textdir TRT
\pardir TRT

\SetFontOption{language}{ARA}
\sampletext{Arabic with Amiri}{براغ (بالتشيكية: \textlatin{Praha}، براها) هي عاصمة جمهورية التشيك وأكبر مدنها. تقع على نهر فلتافا في وسط منطقة بوهيميا التاريخية. بخلاف الكثير من مدن أوروبا الوسطى لم تدمر المدينة بشكل كبير في الحرب العالمية الثانية وحافظت على شكلها الجميل. يبلغ عدد سكان المدينة \textlatin{1.2} مليون نسمة وتصل مساحتها حوالي \textlatin{500} كم\textlatin{2.}}

\arab 
\SetFontOption{language}{ARA}
\sampletext{Arabic with Sheherazade}{براغ (بالتشيكية: \textlatin{Praha}، براها) هي عاصمة جمهورية التشيك وأكبر مدنها. تقع على نهر فلتافا في وسط منطقة بوهيميا التاريخية. بخلاف الكثير من مدن أوروبا الوسطى لم تدمر المدينة بشكل كبير في الحرب العالمية الثانية وحافظت على شكلها الجميل. يبلغ عدد سكان المدينة \textlatin{1.2} مليون نسمة وتصل مساحتها حوالي \textlatin{500} كم\textlatin{2.}}
\SetFontOption{language}{URD}

\font\urdu={Scheherazade:+script=arab;+language=URD} at 12pt
\sampletext{Urdu}{پراگ (\textlatin{Prague}) چیک جمہوریہ کا دارالحکومت اور سیاسی، اقتصادی، تجارتی اور تعلیمی مرکز ہے۔ یہچیک جمہوریہ کا سب سے بڑا شہر بھی ہے۔ وسطی بوہیمیا میں دریائے ولتواوا کے کنارے واقع یہ شہر تقریبا \textlatin{12} لاکھ آبادی کا حامل ہے۔}

\font\notourdu={Noto Nastaliq Urdu:+script=arab;+language=URD} at 11pt
\notourdu
\SetFontSubstitute{latn}{\latin}
\sampletext{Urdu with Noto}{پراگ (\textlatin{Prague}) چیک جمہوریہ کا دارالحکومت اور سیاسی، اقتصادی، تجارتی اور تعلیمی مرکز ہے۔ یہچیک جمہوریہ کا سب سے بڑا شہر بھی ہے۔ وسطی بوہیمیا میں دریائے ولتواوا کے کنارے واقع یہ شہر تقریبا \textlatin{12} لاکھ آبادی کا حامل ہے۔}

%\font\amiri={Amiri} at 12pt
% \amiri
\arab
\SetFontOption{language}{PAS}
% \SetFontOption{direction}{RTL}

\sampletext{Pashtu}{پراگ ( په چیکی کې:\textlatin{Praha} ) د چېک د جمهوریت پایتخت دی او د چېک تر ټولو لوی ښار دی. مساحت یی تقریبا ۵۰۰ کیلومتره مربع ده. په اوس وخت کې پراگ تقریبا ۱،۲ میلیونه نفوس لری. پراگ هم د چېک جمهوریت ثقافتی او سیاسی مرکز دی. په پراگ کې د چېک جمهوریت تر ټولو لوی هوایی اډه پرته ده. د پراگ د ترافیک ترانسپورت ډیر عصری دی.}

\font\ezra={Ezra Sil:+script=hebr;+language=IWR} at 10pt
\ezra
%\SetFontOption{script}{hebr}
\SetFontOption{language}{IWR}

\sampletext{Hebrew}{פראג (בצ'כית: \textlatin{Praha,} להאזנה (מידע · עזרה)) היא
  בירת הרפובליקה הצ'כית והעיר הגדולה ביותר בה. פראג מהווה את המרכז הכלכלי,
  התרבותי והתעשייתי של צ'כיה. היא ממוקמת על הנהר ולטאבה (\textlatin{Vltava}),
  ומאכלסת כ־\textlatin{1.2} מיליון תושבים. שטח המטרופולין של פראג
  \textlatin{6,977} קמ"ר. בין כינויה של פראג ניתן למנות את: "העיר בעלת מאות
  הצריחים המחודדים", "העיר הזהובה", "פריז של שנות העשרים בתשעים", "אם כל הערים"
  ו-"הלב של אירופה".}

\font\siddhanta={Siddhanta:+language=HIN;+script=deva} at 12pt
\bigskip

\siddhanta 
%  
 \textdir TLT
 \pardir TLT
 \SetFontOption{language}{HIN}
 \SetFontOption{script}{}

\sampletext{Hindi}{%
मुक्त ज्ञानकोश विकिपीडिया से
}


\font\lohit={Lohit Tamil:+script=taml;+language=TAM} at 12pt
\lohit

\font\heros={TeX Gyre Heros} at 10pt

\newcommand\heroslatin[1]{\textlatin{\heros #1}}

\sampletext{Tamil}{%
பிராகா (\heroslatin{Prague}, பிராக், செக் மொழி: \heroslatin{Praha}, பிராஹா), செக் குடியரசின் தலைநகரமும், மிகப்பெரிய நகரமும், முக்கியமான வர்த்தக நகரமும் பண்பாட்டு நகரமும் ஆகும். இந்நகரம் வழியாக வில்தாவா ஆறு பாய்கிறது. பிராகா மாநகரில் \heroslatin{1.2} மில்லியன் மக்கள் வசிக்கிறார்கள். \heroslatin{1992} முதல் இந்நகரம் யுனெஸ்கோவின் உலக பாரம்பரியக் களங்களின் பட்டியலில் உள்ளது.
}



\font\hangul={Noto Sans CJK KR:+script=hang;+language=KOR} at 12pt
\hangul
\SetFontSubstitute{latn}{\latin}

\sampletext{Hangul}{%
  프라하는 체히 지방의 중심부에 놓여 있으며 블타바 강이 중심을 가로질러 흐른다. 중앙보헤미아 주가 프라하의 사방을 둘러싸고 있으며 그 행정 관청 또한 프라하에 있다. 북위 50°, 동경 14°28' 이다.}
\end{document}

